---
title: "Правила"
description: "Правила для игроков сервера JustMC."
---

За нарушение нижеизложенных правил, а также за совершение действий, которые могут быть расценены участниками сообщества как наносящие ущерб сообществу предусмотрены санкции вплоть до бессрочной блокировки пользователя, исполнение которых полностью остается на усмотрение Администрации.

## Раздел 1: Общие правила проекта

1. При регистрации аккаунта на проекте JustMC игрок автоматически соглашается со всеми правилами и приложениями на официальных ресурсах.
2. Незнание правил не освобождает от ответственности.
3. Запрещено пользоваться недочетами правил проекта.
   - _Наказание: по усмотрению администратора_
4. В не регламентируемых ситуациях настоящих правил, а также в спорных ситуациях руководящая проектом администрация оставляет за собой право действовать по усмотрению.
5. Русский язык является основным и единственным языком, использующимся во всех сервисах сообщества
6. Клевета, расизм, нетолерантность, роспуск слухов по отношению к другим участникам сообщества запрещена
   - _Наказание: мут на 60 минут_
7. Каждый участник сообщества обязан уважать состав администрации, модераторов сообщества и всех участников сообщества.
   - _Наказание: по усмотрению администратора_

## Раздел 2: Игровые аккаунты

1. Каждый игрок имеет право иметь не более одного аккаунта.
   - _Наказание: перманентный бан_
2. Запрещена передача аккаунта или персонажей любым 3-им лицам.
   - _Наказание: перманентный бан_
3. Запрещена купля/продажа игровых аккаунтов, персонажей или игровых ценностей за реальные деньги.
   - Предложения покупки/продажи, будут расцениваться как прямое нарушение правил и наказание будет соответствующее
   - _Наказание: перманентный бан_
4. Запрещено использовать никнеймы похожие на ники администраторов или оскорбительные ники.
5. Администрация проекта не гарантирует возврат игровых ценностей если вы были обмануты в игре.

## Раздел 3: Администрация

1. К администрации относятся: модераторы, менеджеры, главы, администраторы.
2. Staff(персонал) - это глава проекта, его мнение не оспаривается.
3. Администратор не имеет права злоупотреблять полномочиями.
4. Администратор в праве сам выбирать меру пресечения наказания пользуясь установленными правилами проекта.
5. Запрещены любые оскорбления или клевета в сторону администрации проекта.
6. Запрещено мешать работе администрации.
7. Любой администратор _(кроме красного)_, который рассматривал вашу жалобу обязан предоставить Вам устный отчет о наказании игрока по вашей просьбе.
8. Запрещено давать заведомо ложную информацию администрации.
   - _Наказание: бан 30 дней_
9. Администратору запрещено покрывать игроков, которые нарушили правила проекта.
10. Администратор всегда должен стараться выносить объективные решения в пенализации игрока на основе известных фактов и доказательств.
11. Запрещено выпрашивать разбан или смену наказания у администрации.
12. Запрещено использовать личные связи с администрацией для манипуляционных действий.
    - _Наказание: снятие администратора_
13. Запрещены высказывания об использовании личных связей с администрацией.
14. Запрещено выдавать себя за администратора.
    - _Наказание: бан 15 дней_
15. Staff(персонал) может выдать любое наказание на любое время без объяснения причин и предоставления доказательств.

## Раздел 4: Чат во всех официальных соц.сетях/мессенджерах/игровых проектов

Не относиться к личным сообщениям.

1. Запрещены скорбления (в том числе и завуалированные), нецензурная лексика и любые сообщения, унижающие честь и достоинство игроков и администрации.
   - _Наказание - мут от 30 до 5 часов или же бан на 1 день_
2. Запрещена реклама других проектов
   - _Наказание - бан на 30 дней, далее перманентный бан_
3. Запрещен флуд и бессмысленные сообщения.
   - _Наказание - мут на 30 минут_

## Раздел 5: Игровой процесс

1. Запрещено использовать/распространять стороннее ПО или любые другие средства , позволяющие получить преимущество над другими игроками.
   - _Наказание: бан на 30 дней_
2. Запрещено использовать недочеты и ошибки сервера, для получения выгоды и преимуществ.
   - _Наказание: на усмотрение администратора_
3. Запрещено утаивать информацию о багах, а также распространять её среди игроков.
   - _Наказание: на усмотрение администратора_
